# Tipo de nota: mapa

## pertence ao plano:  [[Material]]

Waterdeep, também conhecida como a Cidade dos Esplendores ou a Coroa do Norte, é a cidade mais importante e influente do Norte e talvez de toda Faerûn. É uma cidade cosmopolita verdadeiramente maravilhosa de grande cultura que atraiu os mais talentosos artesãos, artistas e estudiosos de todos os Reinos, bem como um centro comercial para interesses financeiros ao longo da costa e além